\documentclass[a4paper,12pt]{article}
\usepackage[utf8x]{inputenc}
\usepackage[ukrainian]{babel}
\usepackage[T2A]{fontenc}
\usepackage{indentfirst}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{verbatim}
\usepackage{titlesec}
\usepackage{titletoc}
\usepackage{listings}
\usepackage{lscape}
\usepackage{float}
\usepackage{listings}

\textwidth=6.9in
\textheight=10in
\oddsidemargin=0.7in
\voffset=-1in
\hoffset=-1in

\pagestyle{plain}

\newcommand{\titletop}{%
Національний технічний університет України ``Київський політехнічний інститут''\par
Факультет інформатики та обчислювальної техніки\par
Кафедра обчислювальної техніки}
\newcommand{\titlelineI}{Лабораторна робота №1\par
з курсу ``Операційні системи''}
\newcommand{\titlelineIII}{Виконав:\par
Михайленко А.В.\par
ФІОТ гр. ІО-72\par
\vspace{5mm}
}
\newcommand{\titlebottom}{Київ 2010}

\renewcommand{\maketitle}
{
  \thispagestyle{empty}
  \parbox[c][0.3\vsize][t]{\hsize}
  {\begin{center}\fontsize{13pt}{15pt}\selectfont\titletop\end{center}}

  \parbox[c][0.1\vsize][t]{\hsize}
  {\begin{center}\fontfamily{fma}\fontsize{18pt}{20pt}\selectfont\titlelineI\end{center}}


  \parbox[t][0.3\vsize][t]{\hsize}
  {
    \parbox[t]{0.4\hsize}{\raggedright}\hfill
    \parbox[t]{0.4\hsize}{\raggedright\fontsize{14pt}{15pt}\selectfont\titlelineIII}
  }

  \vfill
  \begin{center}\fontsize{13pt}{14pt}\selectfont\titlebottom\end{center}
}

%opening
\author{Anthony Mykhailenko}


\begin{document}
\maketitle
\pagebreak
\section*{Лабораторная работа №1. Простейший синтаксический анализатор (парсер)}
\section{Идея инфраструктуры}
Парсер использует объектно-ориентированую парадигму. 

Каждый автомат являеться объектом, содержащим в себе ссылку на таблицу переходов, свое состояние и текущий контекст. 

Таблица переходов являет собой двумерный массив структур, содержащих в себе следующее состояние и объект, в котором содержиться функция, выполняемая при переходе.

Возврат в предыдущие таблицы реализуеться путем занесения необходимых в дальнейшем автоматов в стек.

\section{Графы автоматов}
\begin{enumerate}
\item Автомат разбора списка адресов електронной почты. 
\begin{figure}[H]
\includegraphics[width=0.6\linewidth]{email.png}
\end{figure}
\pagebreak
\item Автомат разбора ini-файла.
\begin{itemize}
\item Подавтомат разбора параметра.
\begin{figure}[H]
\includegraphics[width=0.6\linewidth]{parameters.png}
\end{figure}
\item Подавтомат пропуска пробелов.
\begin{figure}[H]
\includegraphics[width=0.3\linewidth]{whitespaces.png}
\end{figure}
\item Подавтомат разбора секций.
\begin{figure}[H]
\includegraphics[width=0.4\linewidth]{sections.png}
\end{figure}
\item Подавтомат разбора линейных коментариев.
\begin{figure}[H]
\includegraphics[width=0.3\linewidth]{linecomment.png}
\end{figure}
\item Подавтомат разбора делимитированых коментариев после имени параметра.
\begin{figure}[H]
\includegraphics[width=0.5\linewidth]{delimitedcomment1.png}
\end{figure}
\item Подавтомат разбора делимитированых коментариев после значения параметра.
\begin{figure}[H]
\includegraphics[width=0.5\linewidth]{delimitedcomment2.png}
\end{figure}
\item Подавтомат разбора строковых выражений.
\begin{figure}[H]
\includegraphics[width=0.3\linewidth]{strings.png}
\end{figure}

\end{itemize}
\end{enumerate}


\section{Код}
\lstset{language=c++, basicstyle=\small, commentstyle=\small,numbers=left, numberstyle=\small, numbersep=5pt}
\lstinputlisting[breaklines=true,columns=flexible,caption=main.cpp]{main.cpp}
\lstinputlisting[breaklines=true,columns=flexible,caption=core.h]{core.h}
\lstinputlisting[breaklines=true,columns=flexible,caption=core.cpp]{core.cpp}
\lstinputlisting[breaklines=true,columns=flexible,caption=email.h]{email.h}
\lstinputlisting[breaklines=true,columns=flexible,caption=email.cpp]{email.cpp}
\lstinputlisting[breaklines=true,columns=flexible,caption=ini.h]{ini.h}
\lstinputlisting[breaklines=true,columns=flexible,caption=ini.cpp]{ini.cpp}

\end{document}
